# Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

Це технологія, яка дозволяє взаємодіяти з веб-сторінкою без перезавантаження її в браузері.
Таким чином економиться трафік, покращується швидкодія сторінки, тому що вона асинхроно постійно взаємодіє з сервером, оновлюючи дані.
